---
title: "Дайджест №36 (27 сентября — 3 октября 2010)"
date: "2010-10-04"
---

Отрисовка с помощью Cairo продолжает занимать умы разработчиков GIMP. Основная работа на прошлой неделе снова была посвящена именно ей.

На Cairo перетащена отрисовка инструмента, про который редакция GIMP.ru в прошлый раз совсем забыла: выделение объектов на переднем плане. Кроме того, через Cairo теперь затемняется область вне рамки кадрирования и рисуется шахматная доска прозрачности.

А ещё в программе начато переписывание работы с объектами холста, такими как направляющие, образцовые точки, граница слоя. Например, починено отображение границы слоя при наличии плавающего выделения.

Теперь программу можно научить показывать число мегапикселов в заголовке окна или строке состояния. Для этого в диалоге настройки программы на вкладке _«Окно изображения > Заголовок и состояние»_ нужно в нужную вам часть добавить переменную %M. А можно написать даже «%MМпикс», чтобы это значение выделялось среди прочих. Функция добавлена фотографом, работающим с микростоками.
